黎棟國: 新移民定居後都係香港一份子 , 應該擁抱他們~

近年公立醫院逼爆，前線醫護認為，與單程證人士不斷移居香港、政府卻欠長遠規劃醫療資源分配有關。近日逾萬名港人聯署，促檢討或叫停每日150個單程證配額，以減輕醫療體系壓力。前保安局局長、新民黨副主席黎棟國今早（11日）在商台節目，未有正面回應醫護和港人訴求，反指「新來港移民來香港定居後，都係香港一份子，應該擁抱他們，幫助他們融入呢個大家庭，唔係掉轉頭、反方向而行。」他又指，香港人口也有自然增長，反問「將一些其他方面引起嘅問題，集中一點，指向一個群組，係咪合理呢？」

同樣曾任保安局局長的新民黨主席葉劉淑儀，出席同一節目時表示，單程證人士必會使用本地醫療服務，惟是否大量佔用或濫用，應要看數據，認為醫管局應搜集數據，釐清問題，不能以個別人員的經驗判斷。她又指，根據《基本法》22條，內地有權管制來港定居的人，港府亦可與內地商討單程證配額，但不能收回審批權，「無可能話我幫你出證件」。

對於有意見認為，內地審批單程證時，應附加「經濟擔保」等條件，以確保新來港人士有一定經濟基礎，可在香港生活，葉劉淑儀則指，單程證的原意是讓人「家庭團聚」，又引述社區組織協會的數據稱，不少新來港人士平均較港人年輕，可補充勞動力，「（香港）需要新來港人士來清潔、洗碗、體力勞動工作，你知香港人都唔喜歡做」。

就單程證近日引起的爭議，自由黨區議員李梓敬認為，每日150個單程證來港人士的數量及有關人士的經濟能力令人關注，「如果呢班人要依賴香港嘅社會福利、公屋咁，長遠即係不斷（為香港）輸入貧窮」，指港府應建議中央政府就單程證來港人士訂下一些條件，包括規定一段時間不領取社會福利，例如公屋、綜援等，並要提供一些收入和資產的證明，李直指：「家庭團聚唔一定要喺香港，喺內地團聚幾好吖」。

李梓敬補充指，相關個人建議暫未在自由黨內大力推動，但認為隨著單程證問題升溫，有關建議可以作為一個長遠解決問題的選擇，強調不怕受到一向為單程證人士發聲的社區組織協會譴責：「佢哋（社協）不嬲都譴責我㗎啦，我一企出嚟就係佢哋天敵！」

對於有民主派政黨建議香港取回單程證審批權的建議，李梓敬稱有保留，因為每日150個單程證配額的安排受到《基本法》限制，即150個單程證的審批權要由內地政府諮詢香港政府後訂出，指此舉可能違反《基本法》，故提出上述「另類」建議。

講完呢d 野個位坐更穩 日後方便升職加薪 相信大部分連登仔坐佢個位都會咁講

亂講D乜
基本法22條係講支那不得干預香港內部事務。
香港畀咩人 畀幾多人黎香港擺明係香港內部事務
所以150人根本係違反基本法，無150人先符合基本法

不過支那一向都係胡亂釋法

融入?連廣東話都唔講乜都要人就晒佢地
融你條鐵咩

攬住一齊死